1.Active Directory
adprep	Windows Server 2003のActive Directoryへの移行準備作業を支援する
csvde	CSVファイルとActive Directoryとの間でデータをインポート/エクスポートする
dsadd	指定された種類のオブジェクトをディレクトリに追加する
dsget	ディレクトリに含まれる特定のオブジェクトについて，指定されたプロパティを表示する
dsmod	ディレクトリに含まれる既存のオブジェクトを修正する
dsmove	ディレクトリの中で，指定されたオブジェクトを移動するか，名前を変更する
dsquery	ディレクトリに含まれる特定の種類のオブジェクトを検索する
dsrm	指定されたオブジェクトをディレクトリから削除する
ldifde	ディレクトリ・オブジェクトの作成，変更，削除を行う
ntdsutil	Active DirectoryストアのデータベースとFSMOを管理する
 2.コマンドシェルとバッチファイル
autoexnt	コンピュータ起動時にカスタムのバッチ・ファイルを実行
break	中断キーの設定と解除
call	バッチ・ファイルの呼び出し
choice	ユーザー・オプション・キーを設定/表示
clip	コマンドの標準出力をクリップボードへリダイレクト
cls	画面の消去
cmd	コマンドの実行
color	コマンド・プロンプト画面の色指定
command	MS-DOSコマンド･シェルの起動
cscript	指定したスクリプトの実行
date	日付の設定または表示
doskey	コマンド支援プログラムの起動
echo	コマンド表示の切り替えおよびメッセージ表示
endlocal	ローカライズの終了
exit	コマンド・プロンプトの終了
find	テキストの検索
for	コマンドの反復実行
forfiles	選択したファイルのコマンドを実行
gettype	システム環境変数 ERRORLEVEL を設定
goto	バッチ内での処理の制御
graftabl	言語依存の拡張文字セットの指定
help	コマンドのヘルプ
helpctr	［ヘルプとサポートセンター］の表示
if	処理の分岐
logtime	プログラムの開始と終了時間を記録
more	画面のページ分割
now	メッセージ先頭に日付と時刻を追加し標準出力
ntcmdprompt	TSRの実行後にコマンド・シェルを起動
path	コマンド・パスの設定
pause	バッチ処理の中断
prompt	プロンプトの編集
rem	コメント行の記述
set	環境変数の設定および表示
setlocal	ローカライズの開始
setx	環境変数の設定
shift	置き換え可能なパラメータの指定
sleep	コンピュータを指定した時間待機
sort	データの並び替え
start	コマンド・プロンプトの起動
time	時刻の設定/表示
timeout	コマンド・プロセッサを指定時間停止
title	ウインドウ・タイトルの指定
type	ファイル内容の表示
ver	Windowsのバージョン表示
verify	ファイル照合の設定
 3.サーバーの管理と構成
chknic	ネットワーク・アダプタとNLBの互換性を調べる
cluadmin	サーバー・クラスタへ接続する
cluster	サーバー・クラスタの作成/管理
convlog	ログ・ファイルをNCSA形式に変換
iisapp.vbs	IISで実行中のアプリケーションPIDとプールIDの一覧表示
iisback.vbs	IISのメタベースをバックアップ/復元
iisconfg.vbs	IISのメタベースの一部をエクスポート/インポート
iisext.vbs	IISのWebサービス拡張の管理
iisftp.vbs	IISサーバー上のFTPサイトの各種設定
iisftpdr.vbs	IISサーバー上でFTP仮想ディレクトリの新規作成/削除/一覧表示
iisreset	IIS関連サービスの開始/停止/再起動
iisvdir.vbs	IISサーバー上でWebサイトの仮想ディレクトリの新規作成/削除/一覧表示
iisweb.vbs	IISサーバー上でWebサイトの各種設定
nlb	NLBの動作制御・パラメータの設定変更
nlbmgr	NLBの構成/管理
risetup	RISサーバーの管理
sysocmgr	Windowsオプション・コンポーネントのインストール
winnt	OSのインストール/アップグレード
winnt32	OSのインストール/アップグレード
wnlb	※現在は使用されていない（→nlbコマンドへ）
 4.システム管理と構成
at	コマンドのスケジューリング
bootcfg	Boot.iniファイルの設定
chcp	コード・ページの表示あるいは変更
lpq	サーバーの印刷状態表示
lpr	プリント・サーバーへの印刷
mode	システム・デバイスのモード設定
runas	他のアカウントでの実行
taskkill	タスクやプロセスの終了
tasklist	タスクの表示
 5.セキュリティ
certreq	証明機関(CA)へ証明書を要求
certutil	証明機関(CA)の構成/管理
cmdkey	資格情報の作成/表示/削除
dcgpofix	GPOをデフォルトに戻す
getsid	ユーザーSIDの比較
gpotool	グループ・ポリシーの状態を診断
gpresult	グループ・ポリシー設定と結果セットを表示
gpupdate	セキュリティ設定を含み，ローカルグループ・ポリシーとグループ・ポリシーの設定を更新
klist	Kerberosチケットの表示/削除
ksetup	接続するクライアントを構成
ktpass	Windows Server 2003以外のKerberosサービスを同OSのActive Directoryのセキュリティ・プリンシパルとして構成
secedit	システム・セキュリティの構成/分析
showaccs	ACLを解析して，結果をCSVファイルに出力
showpriv	ユーザーとグループに割り当てた権限を表示
sidwalk	古いSIDの削除または新しいSIDへの置換
winhttpcertcfg	証明書とプライベート・キーをインポート
xcacls	ACLの変更とセキュリティ・オプションの設定
 6.ターミナルサービス
change logon	クライアント・セッションからのログオンを有効または無効にする
change port	COMポートのマッピングを表示，変更する
change user	「.ini」ファイルのマッピングの設定を有効または無効にする
cprofile	ユーザー固有のファイルの関連付けを，プロファイルから削除する
flattemp	フラットな構造の一時ファイル・フォルダをユーザーに提供する
logoff	強制的にログオフし，セッションを削除する
msg	ユーザーにメッセージを送信する
mstsc	ターミナル・サーバーまたはリモート・コンピュータに接続する
query process	ターミナル・サーバーで実行中のプロセスの情報を表示する
query session	ターミナル・サーバーのセッション情報を表示する
query termserver	ターミナル・サーバーの一覧を表示する
query user	ターミナル・サーバーのユーザー情報を表示する
register	プログラムに特殊な実行特性を設定して登録する。
reset session	ターミナル・サーバーのセッションをリセットする
shadow	自分のセッションではなく，他のユーザーのアクティブなリモート・セッションを制御する。
tscon	ターミナル・サービスの他のセッションに接続する
tsdiscon	セッションをターミナル・サーバーから切断する
tskill	ターミナル・サービスのセッションを終了する
tsprof	ターミナル・サービスのユーザー構成情報をユーザー間でコピーする
tsshutdn	ターミナル・サーバーのシャットダウンや再起動をリモートで行う
 7.ディスクとデータ
chkdsk	ディスクの検証と修復
chkntfs	起動時のボリューム確認
convert	ファイル・システムの変換
defrag	ディスクのデフラグ
diskcomp	フロッピーの比較
diskcopy	フロッピー・ディスクのコピー
diskpart	ディスク・パーティション情報の管理
format	ディスクのフォーマット
label	ラベル名の編集
mountvol	ボリューム・マウント・ポイントの管理
recover	データの回復
subst	仮想ドライブの割り当て
vol	ディスク・ボリュームの表示
 8.ネットワーク
arp	ARPキャッシュの表示および変更
finger	Fingerユーザー情報の表示
ftp	FTPサーバーとの通信
hostname	ホスト名の表示
ipconfig	TCP/IP構成の表示および更新
nbtstat	NetBIOS情報の表示
netstat	ネットワーク統計情報の表示
nslookup	DNSネーム・サーバー情報の表示
pathping	ネットワーク転送の追跡
ping	IPネットワーク接続の確認
rcp	ファイルのリモート・コピー
rexec	コマンドのリモート実行
route	IPルーティング・テーブルの表示
rsh	コマンドのリモート実行
tftp	ファイルの転送
tracert	データの転送ルートを確認
 9.ファイルとフォルダ
assoc	ファイル拡張子への関連付けの表示と変更
attrib	ファイル属性の管理
cacls	ファイルのアクセス権制御
cd(chdir)	ディレクトリの移動
cipher	暗号化ファイル・システムの管理
comp	ファイルの比較
compact	ファイルの圧縮
copy	ファイルのコピー
del(erase)	ファイルの削除
dir	ファイルやディレクトリ情報の表示
fc	ファイルの比較
findstr	文字列の検索
ftype	ファイル・タイプの表示と変更
md(mkdir)	ディレクトリを作成する
move	複数のファイルを移動とディレクトリ名の変更
popd	記憶したディレクトリに移動
pushd	現在のディレクトリの位置情報を記憶して移動
rd(rmdir)	ディレクトリの削除
ren(rename)	ファイル名の変更
replace	ファイルの置き換え
tree	ディレクトリのツリー表示
xcopy	ディレクトリごとのコピー
